【開學】港媽揭謊稱完成暑期作業 買更多作懲罰 6歲子撬門逃走

開學在即，完成暑期作業了嗎？抑或要把握餘下時間作最後衝刺？

6歲男童被母親發現在家偷錢、意圖撬門離家出走，帶往心理學家診症後，卻發現另一故事。原來該名男童曾謊稱完成暑期作業，遭母親發現後，決定購入多本作業，要男童一併完成以作懲罰；母親亦曾以激將法，購買男童心愛的機械人後，贈予鄰家小童。這一連串事件，令男童更怨恨媽媽。

註冊心理學家蔡穎妍提醒，家長面對子女表現欠佳時，應冷靜、耐心教導，切忌以激將法懲罰子女，否則會影響親子關係；她又說，獎勵比懲罰更有效。

學童壓力大，即使面對暑假亦未能放鬆。註冊心理學家蔡穎妍透露，曾有一名6歲的男童，經常離家出走、偷取父母錢，被母親帶到診所跟進，然而細問下，背後原因令人驚訝。

男童透露，自己成績一直平平，惟並非差劣，只其中一科成績不理想，「我得29分」。本來家長購買玩具作獎勵，或可成推動力；然而男童母親，卻將之期待已久的機械人玩具購入後，在男童面前送給鄰居，原因是：「我得29分，他（鄰居）有100分!」

男童：「憎死」媽媽

事後該名男童對母親心生恨意，千方百計想離家出走，更明言自己「憎死」媽媽；因男童家中窗戶裝有窗網，在事件後，男童試過剪爛窗網意欲逃走，後來媽媽重裝窗框。

然而，母子之間發生「衝突」豈只一次，蔡穎妍指，男童又透露，自己曾謊稱已完成暑期作業，遭母發現後，媽媽決定再購入多本作業，要男童一拼完成以作懲罰，後來就發生撬門逃走事件。

蔡穎妍說：「他試過剪爛窗網，媽媽找人安裝門窗框後，他就在媽媽煮飯時，用螺絲批整爛門鎖，企圖離家出走。」

母親堅持：由出世開始就要競爭

她慨嘆，該名男童只有一科成績不理想，其他成績並不差，但其母卻堅持「由出世開始就要競爭」，後來更未有再讓她跟進此個案。

男童透露，自己成績一直平平，惟並非差劣，只其中一科成績不理想，「我得29分」。本來家長購買玩具作獎勵，或可成推動力；然而男童母親，卻將之期待已久的機械人玩具購入後，在男童面前送給鄰居，原因是：「我得29分，他（鄰居）有100分!」

—- —— —-

屌你老母唔撚識教又唔聽人意見

認人哋做仔咪得囉。

個老母係咪痴撚左線

第時就當住個仔面前幫鄰居個仔俾首期

似係佢老母應該去睇心理醫生多啲

其實依d野個小朋友會記著...

呢啲惡果件臭閪老咗就自己食返架啦

咁細個就識撬門離家出走一定係天才

童年陰影呀大佬

點解會覺得買更多就可以解決本身份作業都未做晒呢個問題
呢個問題真係想問好撚柒耐，唔止家長，連啲老師都係噉
仆你個街冇做晒功課你就罰條友抄，咁對件事究竟有咩幫助

垃圾老母

買機械人送畀人哋個仔。

照佢邏輯，如果佢老公對佢唔住，佢應該會搵其他男人， 呢啲人妻識得過。

痴撚線老母

遲下白頭人送黑頭人,又或者俾個仔一刀捅落去就唔好怨

第時跳樓唔好喊 你自己咁教出黎就要食返

on9 佢當個仔20歲咁教?

等睇個仔大左虐老

仲可能記一世

記住就梗啦
買完自己心頭好，然後一嘢送畀人

到時個仔比番家用隔離屋

屌你老母弱智
依D童年陰影自己經歷過就唔會向下一代咁做
唔識教咪撚生啦

港女當自己個仔係男朋友咁玩

咀個細路又真係蠢嘅

睇兩套tvb d 濕鳩劇都已經學識點爭寵啦

好老母 咁細個教識賤女人係信唔過, 要戴眼識老婆

大左你會多謝一個催谷你學業 逼你彈琴學琴既老母

方法錯哂啦大佬

姐係個細路地獄式操左咁耐 一科就白費哂佢努力... 個種怨恨...

最fatfat就隔離屋

我細個因為湯太熱唔肯飲住
阿媽將成碗湯由我頭淋落腳
然後剝晒我衫褲丟咗我出街

做黎為咩個老師都唔會改
唔睇你錯咩再跟進

正常細路應該會從此唔再努力
反正努唔努力都係乜鳩都冇，傻嘅都識揀啦

其實d家長係咪on鳩
我其實到到而家都唔明如果個靚仔盡左力得29分其實有咩問題
佢個“激將法”仲on9
屌你用成人世界睇就係你老婆明知你好鍾意一架bmw
但因為你搵得三萬
隔離陳生搵到十萬
你老婆當住你面將架bmw送俾陳生
正常人除左著撚哂火會離婚外我諗唔倒咁樣會俾到d咩額外動力想努力做野加人工

當住老公面同其他男人扑野

然而港媽老公，卻將之期待已久的鑽石介指購入後，在港媽面前送給鄰居，原因是：「我得個樣29分，她（鄰居）有100分!」

老母：你唔好唸住死左唔駛受，你死左我燒多10個阿Sir同miss 同埋大量功課落黎，你唔好唸住可以解脫

子目前犯

佢應該平時都無電視睇

個老豆去撚左邊？

香港好多老母都係咁

母親需要睇心理醫生多d

the born of a sociopath

D 垃圾家長 先會覺得操小學作業 對成績有幫助

一切都是因果報應

會記一世

而家搵幾多一個月？

咁撚仆街竟然叫激將法

究竟個小朋友點可能因為
「想媽媽送翻玩具比我」而去努力 ？

呢個跟本軍國時代日本做法
灌輸仇恨 報仇
個老媽唔知係咪上得babycondom太多
諗法咁撚偏
鼓勵發奮會係對面屋小明
而唔係自己個仔

香港好多老母都唔係真心個仔女好 而只係要顯示自己有權力支配一切 見到仔女有壓力就覺得有成功感 簡單啲講姐係自私

我唔否認佢想嬴在起跑線
但物極必反 第時自殺真係唔好怨邊個

以前我做錯野, 阿媽只會打我, 打打下就會乖, 點會做依家on9野
打仔係唔好, 但我覺得係一個唔錯既方法

痴撚線老母
將個仔當係副產品咁
第時老咗唔好怪個仔對佢差

係咪同一科同一份卷先?

係既話.其實個細路d成積點會唔係差.......

但係都無乜理由送件玩具俾人個仔

應該係收埋佢,等佢成積有進步先送俾自己個仔

劍橋老人院預定

呢啲老母真係痴撚線
下次佢老公買完鑽戒當住佢面送俾第個女人

唔識教就咪生啦

購買男童心愛的機械人後，贈予鄰家小童

呢招好毒,諗都諗唔到

女人係傷害人方面，男人真係拍馬都追唔上

記一世 憎足一世
我都有類似經歷

識生唔識教

灌輸仇恨 報仇 既係共產黨

佢地諗住玩阻嚇

你唔做只會畀更多你做

咁解

又係啲睇心理節目上腦既人

唔識教咪撚生
生出嚟大家辛苦 為乜

小學考得果29分，比佢睇下隔離屋考得好個細路同佢既分別都應該啦。

考100分既學生就應該得到獎勵，
29分講真唔打你一身，正係當住你面送玩具比100個既細路

算佢執撚到

屌佢老母

個老母分分鐘俾阿仔斬

我老母又係 細個成人話人地個仔點叻點叻 跟住我串番佢人地老母點好法 佢唔夠我講就打鳩我

比我都走啦屌 6本 屌你老尾
1本都要做2個月 , 6本要唔返學做一年先做得完

呢單野記一世
有咩事起上黎
無限放大

係外人面前比較自己小朋友 係最易受創傷

遲早跳樓死 到時唔好後悔

暑期作業係書商同學校既油水野黎

所以你一定要做

細個做暑期作業,不嬲都拖架啦

唔介意有機會頭兩三日要罰留堂,然後反正果兩三日都要罰留堂,就連其它功課都唔交,一野找清哂d數佢,d老師追一個星期左右就唔會追

或者遇著個麻煩d既老師就本野頭果part做到捉,唔駛認真做.

到收尾一頁只寫幾行字,遇著對暑期作業個同學仔係識既話

佢哦你兩句,你話唔識做多數都唔會搞你

起跑線上被個老母拖後腿

黑暗教仔法
但同時教緊個仔：現實就係咁
你懶，時辰一到就要做double
你比人差，你鍾意既野就會拱手讓人
我覺得出發點係好但會唔會太早比個仔面對

第時阿仔成才入劍橋記住送埋阿媽入劍橋呀

當然今時今日都係共匪一向做法

製造敵人

個細路如果想得到機械人
然而 佢點讀都得～30分
呢個時候就仆街了

幾個方法
離家
偷
自殺
（對面呀小明都有危險 ）
一路忍住壓力直到一日 爆

個啊媽心理變態

aggg 接佢黎我到住算了

正宗老母閪

個仔女成積好,讀到名校

其實只係父母間聯誼時有得認叻既本錢

基本上唔會點擔心個仔女係咪開心

好似作故仔咁

死港女用未結婚前吸引狗公既方法教仔
真係笑死人

然後你話佢hurt到你既時候

佢就用胡杏兒,我都唔知會搞成咁既表情對住你

六歲就俾人ntr

痴撚線老母
老咗等比個仔趕出街啦

母親亦曾以激將法，購買男童心愛的機械人後，贈予鄰家小童。

個細路一定會有童年陰影

生仔係一對男女扑野唔好彩中左既副產品

除左窮人唔應該生仔，唔識教果d都唔應該生呀，完全係累人累物！

依D 野，細路仔會記得一世。

購買男童心愛的機械人後，贈予鄰家小童

仲衰過畀老母打

我有咁既老母一定斷絕關係

其實呢啲家長做呢啲野之前有冇諗過
如果人地咁對自己，自己會點諗
就好似啲細路猛咁補習同上興趣班咁，如果叫你放左工仲要去進修，你頂得住冇？
真係好撚多家長自作聰明，成日以為咁做會有好結果，個細路都係人都有自己諗法架，佢細細個已經咁憎你，慌佢第時孝順？

仔女蠢邊個錯？
基因囉 遺傳囉
聽講智商跟老母添

冇喇冇喇 養兒防老計劃開始六年就宣告失敗

跟住老左就係到喊住話，當年咁做都係為你好

好有潮文感覺

去補習？
俾一個月幾百蚊就想改變基因？

送玩具比人地個仔 真係傻閪黎

連登10個有8個都係讀唔成書嘅廢物, 難怪咁同情個仔

好期待十鳩幾年後個仔會點報答個老母

咁細個已經咁反叛
養得大都唔知會唔會變咗第二個周凱亮

唔好尻嗡囉日本黎講
你有無真係查過日本皇軍有灌輸仇恨去motivate軍隊？
當年日本人真心覺得自己所做係解放亞洲

個細嘅跳樓都算
最大獲係殺左個老母
雖然個老母唔抵可憐

大個買層樓扮送俾佢然後送俾隔離屋 君子復仇十年未晚

等睇弒母

呢啲臭閪肯定自細有人好似公主咁錫住黎湊大佢 大個玩完玩夠就搵人埋單生仔
根本未捱過苦唔識咩叫童年陰影

等個仔大過斬死老母就係呢啲

若蓮教子

屌你老母呢D真係記成世

記一世
第日老母唔好問個仔點解唔理佢

到底個人有幾賤先做得出

放心，個老母老咗就會自己受返
衰少少就俾個仔虐老，死咗都唔出會錢幫佢葬

好啲嘅話
如果佢冇錢嘅，就直接俾個仔掉去老人院等死
如果佢有錢嘅，就俾個仔呃晒啲錢
再掉去老人院等死

因果係公道嘅

撬門叻仔呀

仆街老母
你咁做 個細路點會聽你講

呢啲一定會記得架wow

激將法唔係呢個歲數用架ma
小三小四用就差唔多

魂初弒

個老母心腸好陰毒

而家D父母好兩極
一係怪獸家長
一係當個仔係仇人

等睇再上報

咩老母黎架

呢個閪女人幾時死？

第日個老母被人身首異處唔好問點解

老婆同老公嘈
搵對面陳生扑野

其實個仔都有唔岩喎
咁細個就偷錢,又呃人話做左暑假作業
以前老豆老母就打一身

依家就轉左方法
不過我覺得打一身好d
起碼唔會有咁大心理問題
如果你只係打佢一獲
咁佢思考模式好簡單,就係因為自己衰俾人打
你無啦啦送野俾人地個仔黎懲罰佢
咁個仔除左知自己衰之外,仲會諗你係咪咁鐘意拎自己同其他人比較/你鍾意人地多過我
個老母懶醒用埋依d心計反而令個仔更大怨氣同胡思亂想
結果咪搞到咁

6歲已經又剪窗網又撬門都要逃走，可想而知有幾憎個老母
為人老母搞到個仔咁，下世記得結紮啦

鄰家小童或成最大贏家

激將法有成效呀
激勵到隣居個仔
對面個仔先係親生

激將法同羞辱唔識分？

激將法：
「如果你考得唔好，我就唔買玩具畀你，唔似隔離屋x仔咁有阿媽送嘅玩具喇」
但最後都要兌現承諾，好就畀，唔好就唔畀/話留返下次進步時畀
唔係買完喺個仔面前，將原本係佢嘅嘢送畀人哋

係都冇計，咁細個小朋友識Q聽大人講道理咩
細個唔好好努力讀書，大左十之八九都會後悔

自己屋企撬門逃走算唔算逃獄

怪就怪而家個社會都係功利主義，冇成績就係廢

吓

好難教喎

將個玩具俾左人依下都幾仆街

唔識教咪撚生啦 生得出嚟又要迫撚死個細路

可憐人必有可恨之處

所以見到廢老明明有一大班仔女對佢不聞不問,死時都唔會見最後一面

好撚慘 到底第一個做依件事既老母係點諗到

有冇咩建議俾個呀媽應該要點教

我開始明白點解有家庭倫理分屍案

我記得小學做唔晒暑期作業
開學前一晚全家一齊幫手寫copy book

唔識點教就咪生啦

平時應該好多心計嘅賤女人，用激將法對付自己6歲嘅仔

原理就好似老婆話男人床上表現唔得,係佢面前含隔離屋男人條撚一樣,心理上應該係勁傷

做佢鄰居都幾好 乜撚都唔洗做 又食又拎

第時打老母殺老母咪係依d
之後個老母又會問點解個仔會變成咁
又唔諗吓自己做咗d咩帶嚟咁嘅結果

希望個細路大個可以做自己中意做嘅嘢

細過隔離屋做過，我係收禮物果個 係暴龍機

過多幾年 隨時變成家庭慘劇

到大過出黎打工就俾份家用對面屋個老母

對面屋個細路依加點 ？

支持個仔大個虐待番個老母

呢種老母等報應

係佢面前捐錢好似好D

十年後成為開鎖佬

嗰D係19心理節目咋？

求其take個PGDE 既psy course 都知道咁教仔/學生唔work架啦

無用啦，比個老母搞到痴咗線

隔離屋或成最大贏家

屌 點解咁似玻璃假面劇情

生仔應該要考牌

依d做行長科長就得

諗起netflix果套你的孩子不是你的孩子

Why not both?
個社會功利主義固然有問題
細路個老母噉做亦都係好撚有病
如果一個人廢佢就可以大肆羞辱，咁佢根本就係人格有問題

鄰屋小明出街你估佢唔驚？
收收埋埋人地老母咁多高達
人地個29分大咗黎尋仇點搞

期待他成為另一弒母狂魔
呢啲啊媽唔死都冇用

基因係遺傳老豆老母嘅
文化背景又係老豆老母畀嘅
學校又係老豆老母揀嘅
仔女讀書唔好唔怪自己走去怪個仔都幾唔負責任

乜撚野叫好難教呀 你生得出黎唔撚駛教呀

咁個老母有無當住老公面紅杏出牆比其他男人上?
個老母明明應承買模型比個仔，轉頭當個仔面前比隔離屋個細路，同比綠帽個仔有乜分別?

問題係無意欲做功課
咁唔係應該鼓勵佢，提高意欲
屌佢老母重比多d佢做，令佢更無意欲
唔識教仔

個老母都on9，將自己想要嘅玩具買嚟比第二位小朋友簡直會造成童年陰影

乜而家小學啲測驗已經難到會唔合格，得29分
我小學低過80分都已經比老母打，份卷收埋唔敢比老母簽名

佢阿媽好惡毒

不如你將個名嘅"梨"改做"禾"?

29分就咪怨啦，人地100分你先29分根本自己唔上進又要老母買玩具，咩玩法。

一個人成魔，唔多唔少都係多得呢d父母

咁個老母可以同佢講，你太低分唔買玩具俾你就得啦，使唔使當住面送玩具比人哋

其實諗返起都覺得幾恐怖
以前細個小學讀書做作業 都會睇住自己本教科書一邊睇一邊做。
但老母總會係暑假買一大堆暑假作業要我做左佢
但坊間既暑假作業又邊會跟自己學校既進度呢？
搞到識d唔識d 又唔係學校教緊個d野
亂填又唔得
真係好撚憎

根本個老母有撚病

我細過試過類似
之後隣居個𡃁仔喺我面前笑住咁玩件玩，我又笑住行埋去，一腳踩爛件玩具

你可以唔買
但特登使錢買，然後再特登喺自己面前拎去送畀人
我諗佢拎29分都冇預有玩具收，但唔等於會預咗老母特登買玩具送畀鄰居個仔囉

將來婆媳糾紛

我20幾年前老母都做過類似的野，將我的玩具掉出街，鎖鐵閘，令我隔住道閘睇住，其他細路拎走佢，呢樣野我記到今日
結果我一畢業就搬走，一蚊家用都冇比過佢地

買個仔鍾意嘅玩具送比對面鄰居個仔，呢招真係毒撚到

讀書都唔知有咩用
早啲讀完出來做野好過

6歲就識剪網撬門一定好撚醒

P.S. 上年結婚，老豆老母一圍都冇請。一早同佢地講好，唔滿意唔好黎

等你遲d先做得哂

你細佬零用多過我以前食飯錢一倍有多

你識教 俾你教 註冊心理學家 可惜個小朋友唔係佢既 佢噏乜都得

巴打做得好
比我會得閒寄啲老人院單張返去，等佢地預見下第日嘅下場

最後惡性循環，結果多數都係反正做唔完索性唔做
咁所以去返最尾嗰句：對件事究竟有咩幫助？

巴打絕啲可以試下截左個水錶，然後全屋飲品換晒酒精飲品

港女生咗仔，就係港媽

最緊要自己搵到食唔洗靠佢，咁佢就冇咁多說話比你聽啦
對住呢啲人就係要生活過得好過佢
至於你細佬咪睇你自己感受囉，幫佢又得，由得佢死又得
睇你講到佢咁，第時咪又係做二世祖累街坊

中國人係唔識教育下一代

個細路好慘 呢d野影響佢一世

展示佢地既權力，你唔聽話，可以唔合理地懲罰你

唔駛咁麻煩，唔理就係最好
前幾年我仲plan緊移民，之後因為老婆而留低
之前同佢地食飯講起，我都係講因為老婆，唔通因為你呀？

依定啲細路路識反抗咩
我細細個比老母打

搶走佢支藤條 再扔出街
佢打我 我就扔爛佢啲野
打爛啲野
咁簡單都路識？

我細個都路做架啦
咁咪同同學買本作業抄囉
有幾難

6歲嚟講都幾惡教

個細路第日點面對隔離屋個阿明仔呢⋯
一係極自卑
一係極仇視
睇呢個識撬門既細路都似係後者

講清楚點解打，打完討論點解決件事，或諗點樣唔好再錯

刁，咁打啱晒啲字夠易啦，又唔見你打啱晒
根本個個人都唔撚同，自己做到就等於人哋都要做到？

男人通常係物理上傷害
女人係物理上加精神上傷害

認真
我覺得佢惡教都係佢老母教出嚟
我就唔信佢比人打第一次就已經諗到撬門走

做過一次，之後交空簿

你連反抗都唔做咪比人食住上囉
你睇下你依定係咪比人食住先

香港呢個社會就係咁
你雖然改變唔到個文化
但唔一定要硬食

十年後 16歲子殺母親
原因: 十年前揭謊稱完成暑期作業 買更多作懲罰

喂大佬 就咁正路睇點都係個老母有問題啦
個細路都講埋出黎 你都可以幫個老母口

卻將之期待已久的機械人玩具購入後，在男童面前送給鄰居
cls 大個一定咁對返佢 當住佢面比家用人地老母

做暑期作業真係好on9 行為

六歲一般小學應該升小一喎，邊有暑期作業呀？

利申阿仔今年升小一，六歲

留名廿幾卅年後啲殺老豆老母嘅新聞湧現

6歲惡教同本身父母識唔識教加環境有關

一定係
我6歲嗰時仲戇戇鳩鳩
咩都唔識唔敢

唔係點係朋友面前認叻

鄰居或成為最大贏家

當面叫有錢佬係自己老公前面扑自己

唔好假設我畀人食住，Thanks 離撚晒題
再講，個細路已經反抗咗啦
何況你拎自己做標準有咩意思？噉劉偉鳴話自己六歲有十萬蚊好正常都得啦

痴撚線老母 擺明虐待個仔

六歲小一得29分又真係廢撚左啲喎

希望個仔生生性性忍到大... 第時反將軍個老母
恰個細路細咩都唔識賣佢怕

此子有幸健康成長的話
一定好強

唔識教又要生真係好悲哀

呢下真係記一世

🙄🙄🙄🙄🙄細個俾人打到仆街咪又係咁，啲零零後特別多麻煩

鬥賤大會開始

最起碼要了解原因先

好心咪生啦 累個細路一世

做你仔真係慘 遲撚早又跳多件

咪係,d窮廢連登仔平時又怨自己父母唔理佢地成績,呢個老母嚴d又話人唔識教

真係

女人永遠係最狠最惡毒

中國最狠毒變態既刑罰-人彘,由支那女人諗出黎

唔識教
唔

正常買咗暑期作業9做或抄答案

睇字都覺得個細路百厭，但講到尾都係佢老母教出嚟
再細啲個時又唔教好佢，而家自己handle唔到癡咗線咁同個6歲細路鬥氣

我都係咁

係細路面前送心頭好比鄰居真係好撚仆街
唔識教真係咪撚生

All or Nothing??

邊個比錢

個老母老咗有排佢還

我明
我啱啱都差啲斬撚死我老母
由細到大未曾叫過我一聲仔
只會叫仆街含家剷戇鳩仔
細細個就已經係咁踩我
你都仲好
中學有電話用
我要等到自己返pt先買到
同學用緊ip4
我就連whatapps係乜都未知
細妹就要乜有乜
中學就話去交流團/同同學去旅行
我就到廿幾歲先第一次搭飛機
中學時就行路返學返屋企食飯
鞋就唔著到穿窿都唔比換
校服黃哂都冇新
同學放學去m記玩遊戲王
我就去睇人玩
人哋個個都都買個m記餐食
我就去痴人兩條薯條
本身小一驗過iq算高
不過對住老豆老母就好撚灰
之後都一直冇乜心機讀書
興幸大少少遇到個好老師
知我屋企環境
好有心教我
一個sem我由全級尾二上返頭50
我仲好記得
我小二時同老豆老母嘈交
我話：你今日點對我，我將來都一定點對你
呢一句除咗同老豆老母講
亦係同自己講

痴撚線，細路都係人，有感情嫁嘛，個吵媽係唔係心理有問題

十幾年後或者佢老母會被個仔謀殺

從來唔做暑期作業

連登仔先係最唔識教仔，對住個keyboard指點江山，就好似講獨一樣

birth

Corection:
1.
2.
3.
4.
5.

On9，生個仔就係想佢快快樂樂，細個自己仲唔夠辛苦咩，講真個仔合格我都獎佢啦 港媽就係on9

唔係訓練思考而係做埋啲垃圾作業
學下琴之類還好
但呢種培養仇恨嘅教法係

同埋，某部份家長係搵託兒所，唔係真係提升競爭力

最慘係圍埋一堆全職師奶喺井底教仔女，將仔女困埋喺井底

呢個老母遲早自己受返報應，可憐個仔唔知會受到咩影響

等佢老撚左送燕窩比隔離個阿婆

唔好搞到劈隔離屋就得
有咩佢自己受返冇人可憐

態度正確

好想佢個仔分裂出多重人格，其中一個有暴力傾向，襯佢老母訓訓下教就一野KO佢。

老土啲講，香港某啲老豆老母知唔知咩叫愛，考試差啲，鬧佢啲語氣好似仇人咁，生佢唔愛佢為乜，教佢都係要用愛心去教，IQ博士入面都有愛心頭槌啦，體罰都要有愛心，細細力打咋

做得好，自己教，唔駛街外人教

好過之前連登仔開post話出街撚鳩D細路 當幫人教仔

垃圾家長，唔識教唔好生
如果真係有跟有關心，根本唔到佢呃你佢做晒功課
明顯只要結果不理過程既垃圾家長

點解冇人諗下中一有咩科可以拎到29分
屌你老母29分唔踢佢出門口咪偷笑

小一嚟

咁就勁加屙撚啦 小一29分

brother 同一樣諗法

大人都記住啦 唔好話細佬

其實個重點唔係幾多分
如果佢低分你就可以做乜都得，噉你同個老母有咩分別

你本身都冇玩具，人地拎黎做乜關你咩事
唔想自己受傷害就努力啲
都係果句，29分唔踢你出門口真係偷笑，重怨呀媽比玩具人

其實你識唔識代入細路個角度去睇件事？
係啊，本身都冇玩具，你咪唔好買，我都唔覺佢會覺得自己收到玩具
但買嚟送畀人係想點？羞辱？

29分就好應該踢出門口？
噉考零分係咪應該人道毀滅？

29分咪問吓佢有咩唔識答，同佢研究吓啲題目，實事求事咁去幫佢，而唔係迫佢不停做，更加唔係搵嘢激佢

所以呢D無論係老母死, 定個仔死,
個老母喊到拆天都唔抵可憐

Exactly
大佬你做嘢都要有次序啦
第一件事係咪應該去了解吓點解會考成咁啊
唔鍾意呢科？冇落力？定係特登考成噉？（例如好撚憎個老師）

會唔會當住個仔面前俾人地個仔屌?原因係因為佢有100公分

音樂，體育，宗教
我小學音樂年年50，怪就怪我天生五音不全，真係唔識唱，無得賴，打又打過，鬧又鬧過，貴一貴補習都請過，樂理唱歌全炒
班主任講到明，為咗學校面子學生升中唔樣衰，哩啲濕鳩科唔會俾唔合格，試卷考得差就打爆個平時分佢，拎低過70同炒無分別
佢學校可能無包合格，所以29

吒啲咪親情囉

到時只會繼續話個仔抗壓能力低
有勇氣死無勇氣面對

生仔同育成game一樣，父母個數值廢生出嚟個仔通常都廢㗎喇，後天訓練又用錯曬方法

個仔家陣先小一，可以話係啱啱先開始讀書，你家教錯等佢上堂唔識聽書，資質又差嘅，炒廿九分好正常喎

小一依個歲數我覺得同個小朋友本身關係唔大，主要係父母家教同身教上畀咗啲咩佢

香港一向係想出奴隸
有自己思想咪革命咪仆街

所以就算大左我都係對我老母毫無好感

會問清楚佢有冇盡力，佢認冇，我會奬佢，因為佢認識到自己錯係邊，等佢有個羞愧之心，如果盡左都咁，就同佢一齊諗下咩原因，再一齊解決，唔係咁買個玩具送佢隔離屋個小朋友，佢大個一定憎死父母，講真，呢家d考試咁難，我讀到碩士做返個侄仔功課有時都唔一定識，我生仔就係想佢快快樂樂，愛佢係唔係因為想佢大個回報咩我，你咁送份禮物比人，冇話小朋友，大人都唔好受啦

樓上仲有人支持個老母，香港真係痴撚線城市 生個仔出黎想改變自己命運，成日講到生佢出黎要多謝返父母咁，講樣最簡單野已經睇得出港媽同其他人分別，我係香港見到個小朋友跌左落地，好多港媽唔係關心先，係屌左個仔先再唔係就笑，話佢叫左佢咪跑架啦廿，抵死 我係日本台灣住，人地老母係關心左個仔有冇事，再打下個地下，再教育佢唔好跑會受傷 仆街香港班父母當自己仔女唔係人咁

原來29分

以前真係試過數學唔合格
我問完老豆點算之後
再問過老師
個老師用銀仔擲我
我憎死個老師

呢d教畜正一垃圾，希望教畜有報應

仲會識肢解父母添

你一係就整死個仔迫到佢跳樓, 迫得咁緊, 佢又大到嘅話100%記恨於你
你下半世有排你還

再打下個地下

依個先係垃圾教育囉
搞到啲人乜都賴地硬

其實鄰居細路先係佢個仔

窮人同弱智生仔真係正宗賤種

殺自己老母不是夢

痴撚線老母
係個老母要睇醫生

呢個真 我寧願冇童年 起碼大左而家多幾樣技能搵食

屌你老母你用呢D道理去迫個6歲細佬, 有用咩
你6歲果陣咪又係ON99, 俾老豆老母罰咪又係一樣憎老豆老母, 邊會聽得明咩"唔想自己受傷害就努力啲"
你真係唔好學人生小朋友. 害死佢

你同老母既親情既價值只係等如一個機械人玩具

精神虐待算唔算虐兒

Agger，垃圾A同垃圾B

我喺香港見過最好嘅做法係跌低咗，屋企人好平淡咁話起返身拍拍手，個細路女就起身跟住講拍拍手，之後繼續行

即刻關心嗰啲肯定會縱壞，大大聲鬧嗰啲就會反彈

你咁撚蠢我都唔知點應你好

講真29分小學真係好差喎
加上其他科ok
一定係某d方法錯左或者好憎嗰科
唔係催谷就解決到...

試下調返轉
個老公買隻鑽戒返嚟，送畀隔離屋個少婦
原因係： 你身型走樣又惡死，人地生完仔仲係身材好又溫柔

我覺得再咁玩落去 有一日會睇到新閒唔知邊度跳樓死 因為老日日迫佢

抵死

自細培養NTR

NTR

諗起有套H漫係一個好癈既男主角,老母俾男主角既一個資優同學調教到成為母豬

有個fd 小學 中學 都唔撚做功課
欠交欠到N個缺點小大過，最後咪一撚樣考到上大學，仲揾到份好工。
當我地係到仲為緊啲垃圾填鴨功課苦惱緊，佢地就笑看人生

咁要睇係咩課至得架
如果係支那蝗話課我覺得正常喎

屌你老母如果個老母係有錢既 個仔洗撚一岀世就競爭？

d女人好奇怪 成日都用自己大人果套諗法去教小朋友
教唔撚掂又話家事唔洗你理
要佢地承認自己失誤難過要佢高潮
閑時又睇埋d鬥爭劇幻想自己比人爭緊咁
心理扭曲得好嚴重

咁搞法因住無仔送終

母親亦曾以激將法，購買男童心愛的機械人後，贈予鄰家小童

CLS

個仔大左一定一蚊家用都唔俾

比個仔斬 唔好問點解

用螺絲批整爛門鎖，企圖離家出走

一出世就要競爭，咁唔出世咪唔需要競爭

係囉咁撚醒就比個老母浪費左
屌 講真你細個個d乜鳩野垃圾測驗100分有撚用咩 個老母竟然用呢樣野做標準黎睇自己個仔勁唔勁而唔去發掘下個仔有咩潛能 第日分分鐘個仔勁撚過隔離屋個個n倍啦

小朋友蠢一係遺傳,一係父母唔識教既姐

填鴨式教育合唔合格有咩所謂，最緊要個人醒唔醒目，而家咁睇佢將來必成大器，咁細個就識用工具走佬

第時佢老母老左冇財產留比佢就踢佢老母出門口

可能俾個仔斬個時都仲覺得係個仔有問題

或者有人死咗咪唔需要競爭

屌你會考點考0分返黎 我冇30分，自問已經好懶，不過都夠升中六
會考低過5分根本應該拎去人道毀滅，弱智都唔會拎0分啦 讀左5年中學，連一科拎40分都拎唔到？

同埋細路唔代表大晒，有冇聽過無功者飯餸不留？
知唔知自己對屋企既責任係乜，考成咁自己都覺得醜啦，重同人計玩具，自己覺唔覺得羞恥

肯定唔係罰抄先啦吓話

點解會變咗會考

可能佢升到中六已經覺得好自豪可以為屋企爭光

如果呢一刻無功你就唔畀飯佢食，到佢老咗你估下場會係點？
老人院？你就想，瞓街啦，執垃圾食啦
再者，自己知醜係一件事，你走去侮辱佢又係另一回事，點解可以拉埋一齊講？

心理陰影好大

冇你地咁叻，小一考到29分返黎

幾時有話過自己考29分

養兒防老？ 好唔好意思講出黎？
自己為自己人生負責，冇諗過第時要佢地養
人必自侮而後人侮之，自己柒唔好怨人笑，自己錯唔好怨人罰，由細到大屋企人都咁教，到依家大個唔算叻仔，起碼養到自己，家用比足，屋企唔洗再憂柴憂米

你偏離主題，咪陪你偏離

我淨係問你點解會講咗去會考 點解會係我離題

啱啊，養兒係唔應該為防老
但亦唔等於你唔為防老，就可以點對個仔／女都得
依家佢老母個舉動已經唔係「笑」／「罰」咁撚簡單，你究竟明唔明？

所以你本身都冇玩具，咁你介意啲乜 你又明唔明

我已經冇，但你買咗都寧願送畀鄰居個仔

咁點解你冇，你又唔想人有？ 即使人地比你更值得？
魚蛋論？

你呢個係正常情況
即係我廢，我老母唔買畀自己；人哋勁，人哋老母買畀佢
呢個情況當然完全冇嘢，我話撚之佢老母送層樓畀佢啦

依家個情況係我考得唔好，冇獎勵，好正常啦
但人哋考得好，我老母送嘢畀佢 想點？
其實你明個問題喺邊未？

唔好諗住跳樓就甩難,跳樓死港媽都會燒夠十倍作業比個仔.

咁你老母送嘢比人有咩問題先
你唔值得送，咁你都冇資格，冇能力過問喎
咁不如你講個問題喺邊嘞
唯一問題咪你係你呀媽個仔，無論咩事要當你心肝寶貝，永遠錫晒你囉

覺唔覺得自私 29分，你老母比人笑到面黃喎

如果真係做到你講呢個Level, 其實唔使分咩親子
親疏如果真係無別，咁你老母使乜養你？揀個叻嘅嚟養咪得

我廢，老母唔送嘢係完全冇問題
問題就係點解人哋勁你會去送嘢畀佢？
佢值得？即係能力／結果＞親情etc
咁做會令個小朋友有疑惑，甚至對個親疏關係有質疑

其實我都唔係要求老竇老母錫晒個仔／女嘅人嚟
應該鬧就鬧，做錯就要小，呢啲我覺得真係好撚合理
但我做得差，你去送嘢畀人？
比著係我，我第一個反應可能係：係咪對面個細路先係佢親生？

你講得好啱啊
唯一問題就係我係阿媽個仔
定你覺得呢一點唔夠大？
其實鬼佬家庭都唔會話能力＞親情，都唔會自己個仔考得衰就送嘢畀隔離屋個細路啦
咁做根本係點都講唔通
除非，嗰個真係私生子，咁你當我冇講過

btw, 原來生個仔出嚟係為咗拎去威／唔畀人笑 咁點解當初唔選擇唔生，咁咪一定唔會畀人笑囉

老母兒時係咪俾佢老豆母虐待過

29分真係身邊未見過有人會咁低

自己都未成熟就生隻有自己一半DNA嘅人，係咪on9

根本而家我地係上帝視角睇件事 條友就懶撚係獨立思考咁
完全冇代入人地仲係細路仔度 以為自己有個特別d既睇法就好有型

樓主借鑑

遲早跳樓死，幫佢買定人壽

我好期望個男童一成年就走
一係就有日short撚左斬撚死佢老母

要教，但咁撚大怨氣，人細鬼大

你做人老豆未啊

借埋人地個仔過橋 個老母肯定係黐線

小學考得個29分
懲罰真係好正常
不過送玩具比隔離屋細路就好on9
完全係離間自己同個仔ge感情
就咁打兩下咪算lo

佢仲係咪你呀媽?

跟住隔離屋小明無端端多左個仇家

拿老母, 名校呀

呢d第時10a做醫生都唔會報答阿媽啦

香港就係一個人食人的社會

人地個仔真係多得佢唔少

不如你講下我做人老豆未關我既評論咩事？ 你就咁一句好難教想表達啲咩呀 我話個老母唔識教又唔聽人講 你就話好難教 九唔撚搭八

完全唔知你想表達啲咩

個老母應該係冇乜讀書嘅腥移民/MK妹 班精英中產呀媽普遍都識教仔Ｄ

送野比人無問題
但個目的係挑釁個仔就有問題

搞到我short咗

有前途 不愧係未來棟樑

其實一撚樣，大撚把中產就咁比個仔工人教就算

一係自殺一係先殺老母再自殺

好撚仆街

慢慢教囉 做家長係避風港
咩撚都要頂 咩都要教
教唔嚟咪撚生 or請私補狗陪佢做
申利：啱啱個暑假由頭教書
教左四五本

愚孝/對號入座

二選一 連登成班on9都係咁然後就嘈

係咪babycondom 啲人鳩噏佢就當堅料咋

條友話我人細鬼大 但係佢講啲野又一忽忽 無邏輯咁 我點應佢

連登已經變左child登

9打後出世嘅係
5歲入小一
6歲升小二

做左個仔嘅仇家都唔知乜事

我係個仔一定憎鳩個老母

其實係架，真心靠害，可能本來做到fds, 依家又少一個朋友

當自己個仔係寵物 要100%聽教聽話

過多五都十年，個細路就會攞刀劈撚死個老母

小農DNA思想

好撚想睇個仔大個會點對個老母

雖然個老母嘅NTR大法真係好on9
但切身處地如果自己個仔小一嘅考試只得廿九分
仲講大話扮做哂功課
真係唔知應該點教先啱

你老竇唔射你落牆都算你執到

垃圾思想，窒礙人類發展

大個左 怨恨衝天 殺老母之餘殺埋鄰居個仔

eeezdsddcddssssssdszxeee$$___! "'! "! %%"

應該係個老母自己出去買作業比個仔做